油塘一役有感

其實我都不知道如何說起，就由今晚油塘一役開始。
整個過程以我理解是首先由藍絲包圍學生，對學生指罵，甚至非禮、打學生。
繼而支援學生者來到油塘，和藍絲對罵。隨著人數增多雙方爆發衝突。

我不知道是否港共政府開始發動民眾鬥民眾，試圖轉移視線。七一之後，港共自知無力挽回局面，除了一味拖之外，便動員其政府支持者，製造混亂，轉移群眾視線。今晚的30名大漢有組織地破壞，及打完市民後無後果離場。一看便知是親政府人士及警察以往"互相合作"的手法，令民眾心有不忿，一時的氣憤將心力轉移至追擊藍絲和警察身上，五大訴求便被凋淡。如果接下來幾天之內，仍然有藍絲破壞挑釁，那一定是民眾鬥民眾的策略。

順帶一提，今日佐級協會表示整場抗爭是屬於政治運動，及今晚香港警察對抗爭者沒有太大動作，並不是怕傷害自己人而是嘗試挽回自己一點信譽。 切記香港政府及警察已經不可信。

要破解這種方法不難。be water。一是避開他們，任由他們破壞，然後我們再貼。二是人多齊心趕走他們。切記不要獨立與他們鬥，他們是無恥，亦有人包庇，爭執上來是我們吃虧。

小小後話，這幾天見到論壇有上不少人指出太過專注其他遊行/追擊CCTVB/連儂牆，似乎忽略五大訴求。 但其實兩者是沒有衝突的。關鍵是在於每個人的心，若大家有中有份堅持，不論是其他遊行/追擊CCTVB/連儂牆或是專注五大訴求，都可以參與的。 至於如何堅持，每個人要自己思考，究竟由六月到現在，我們追求的是甚麼?

搭緊車個陣打，思維好混亂，請多多包涵。

民眾鬥民眾 然後佢地袖手旁觀

「小小後話，這幾天見到論壇有上不少人指出太過專注其他遊行/追擊CCTVB/連儂牆，似乎忽略五大訴求。 但其實兩者是沒有衝突的。」

呢段ching ho ball

幫推

香港政府及警察已經不可信！

明顯分別在於由PR開咪扮公正，及帶走疑似施暴人士上警車這兩個動作
即使沒有人知道之後怎樣，但畫面上沒有顯得有問題或不公

所以唔好咁蝕卓俾機會人重建聲譽
啲乜牆物牆就由得佢咪守啦

已經開始民眾鬥民眾

班仆街藍屍有好幾個根本主動出手亂咁搞鳩人 跟住班差佬扮哂野咁叫人冷靜克制
其實一早拉走搞事果幾件藍屍根本唔會發展到之後咁班差佬自己攞黎柒

推

我都FEEL到而家係民眾VS民眾
又去返14年黃對藍咁

應該係幾隻藍屍喺黑警蔭庇下鬥群眾
其實依舊係學生鬥政府/黑警

藍屍只係借黎既藥引

建議玩牆真喺要查吓附近多唔多公務員宿舍部隊宿舍，休班狗都喺狗，會亂咬人。

連儂牆分散係香港各區，要守係好難，同時多區要人，人力會過於分散，更易被逐個擊破。
宜家又開始矯正CCTVB，各區要人，好易會變成處處都唔夠人同一事無成。
連儂牆要預左被拆，可以係顧及自己安全拍低破壞者，但唔好係敵眾我寡下死守。

立即針對港共勇武，連儂光復都只係輔助 和理非集氣用，長久和理非就變民眾鬥民眾，並且失焦點變左改善民生，而非打倒港共

長久守住連儂只會去返雨革條路

我覺得要對付啲挑機的藍絲

大家有需要去翻最初6.12個招 sing hallelujah to the lord，聖詩版定念經版

至少煩膠到等他們自己都未必敢郁手

agger 要小心民眾鬥民眾 拉一派打一派

幫推
同埋區區都有牆，值得諗下點解油塘衝突最大
聖詩班vs藍絲有冇得諗

我覺得主要係唔好硬碰，日後唔駛太執著守牆
今日咁變咗幫人搞藍絲撐警察聚會，俾咗機會佢哋show自身實力，下次都係去返安全地方好啲

push
而家最重要係釋放義士同真普選
支線任務等過左主線先都唔遲

油塘係近十幾年，新黑警宿舍嘅集中地，
您遇到嘅滋事份子，好大可能係無惡不作，兼唔係出示委任證嘅休班廢老黑警。

我並不同意任由佢哋破壞呢種策略
相反應該係有勇士喺當局介入前甚至媒體開始拍攝前出手
然後馬上由群衆掩護走

agger 推

香港人要團結啊！

所以連儂唔可以守，唔好比佢地有藉口搵藍絲出黎打交

共狗驚你之前 中產+年青人&和理非+勇武咁connect反政府反黑警嘛…
咪分啲廢老黎搞下事囉

重申多次今日唔係去守牆！係去救人

屌佢老母班黑警係一撚定要仆街，成立獨立調查委員會應該係首要

好文

軍政府導致警察選擇性執法
我最後都係屌鳩政府

唔知今日有無巴絲推過依條片，噚日同今日各區嘅連儂牆都出事，區內市民努力維護下捱打捱罵，睇到真係好心痛，由其係九龍灣果條片。無知嘅廢老廢中覺得啲memo會咬親佢哋咁。連儂牆本意係好好令我哋可以釋放心入面唔開心嘅感覺。

同意樓主講嘅失焦，而且令到民眾同民眾之間嘅分岐愈黎愈大，各區市民又放得太多焦點落去，幫手維護嘅戰士可能都會覺得好灰。依條片中，廢中直情叫個𡃁仔去跳樓！！！真係好撚嬲！！

定係我哋唔係死守一幅牆，反而發散去，周圍痴memo或者照print啲文宣？求多啲人睇，依唔係單單一個area？

態度正確 推

無論七大訴求又好 反tvb又好 最後到達嘅地方都係打倒港共政權

我覺得係太洗版冇必要一人開一個post,
大家集中討論啦大佬
同一細項tvb回寶礦力嗰度
熱門成五個post

同意

和理非被打時應對方法

唔還手都可以製造反擊機會

推，有啲道理

發夢見到警察打人嘅方法通常都係圍住受害人再抽水，用腳唔會用手

其實好撚恐怖，當年文革都係民眾互鬥。

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

幫手share

認同樓主
中二石房有出得來我就知佢地準備重演佔旺手法
又係搵黑社會同藍絲去消耗示威者精力
再冷處理

推。
Back to 五大訴求
Deadline. 行動

得罪講句 後生仔 聲都唔敢聲 唉 真心好廢

但唔同意捱打

5年前 黃藍之戰

心水清 推

新文宣方向

《拆哂啲連儂牆就啱喇》

Push

請大家記住不要墮入羣眾鬥羣眾圍套
這會減低政府管治成本

我明白,但深藍已經係政府既人。

拍片果個係咪已經觸犯教唆他人自殺？？

我最接受唔到係阿叔阿伯趁亂非禮、或者擺明非禮
而家已經係次次都有
佢地知d狗唔會理

由收錢撐警會開始，到光復屯門同油塘事件，藍絲同黑社會浮面，攪事越黎越離譜，但黑警態度照舊，隻眼開隻眼閉。

光復上水可能會更加兇險
各位要保護好自己

我明白所以be water

深藍其實無得救，但係同佢地起衝突就係幫政府解圍，所以我地要避開佢地。拆一咪還百，唔需要同佢地正面衝突。

有人借亂搞事，錄低upload等淺藍見到轉駄

同埋我覺得唔好再無理起警察底，confirm左有證據係黑警好似wave sir咁先開名開facebook 咁樣會有力好多

係，依家局面中共最開心，香港鬼打鬼

Push push push

共匪一貫手法

直接對準政權游擊行動，班藍絲唔夠plan 同人自然唔敢出嚟打

要破解這種方法不難。be water。一是避開他們，任由他們破壞，然後我們再貼。

由佢地撕
走左之後再撕一貼十
同佢地嘈或硬碰我地點都會虧抵

push

Lennon wall只係一種精神，一種支持
佢地想拆咪拆囉，最重要大家唔好受傷
留返精力返五大訴求

推到更多討論

係，同意，我哋打游擊呀，唔係下下人哋開拖都應承

屌你啦

一定要以牙還牙，以武制暴

多謝張行動升級既人
如果唔係無人知原來警狗變番咁腐敗咁濫權
原來政府咁離地冷血，原來咁多邪惡生番中老人

今晚擺明係中二民團大波Man班友攪事
轉攪和理非 有冇起底巴打?

推，我冇野講

二元對立真係橋唔怕舊嘅最好例子
尤其華人社會好多「標籤」

無錯，佢就係想我地思維混亂

處處都是連儂牆。搣得幾多？
唔使硬碰。

油塘有狗宿舍 深藍、廢老陣地

一早不可信

深入敵陣想攞彩係難架啦
最緊要注意安全同唔好令民意逆轉

一定要推be water

巴打辛苦了

民眾鬥民眾策略是肯定的，你說be water那點很重要

另，兩者的確沒衝突、且是互補的。不過近期抵制/連儂牆這些的帖的確太多，讓五大訴求大型活動/其他不合作行動帖沉晒底，這個有失平衡之感，怕久而久之會失去焦點而已

民眾鬥民眾真係好恐怖

佢地幫手assist同放人 點算袖手旁觀

究竟由六月到現在，我們追求的是甚麼?
呢句好重點
有好多人都好似真係未明整場運動演變到而家係因咩事搞成咁

覺得五大訴求為首
其他幾樣只係輔助
連儂牆有用 但佢已經發揮咗佢嘅作用
唔反對繼續做 但唔需看得太重
唔需要死守

至於追擊cctvb都係 係需要做
但唔需要因為個廣告商回應幾句就打晒飛機咁
洗足全日版
咁樣只會洗走其他有用資訊

咁又點姐
理咁多做咩
做實事啦

應該唔好守 等佢地撕 撕完即刻貼返十倍比佢 佢一撕就貼 一係對家搵人去守 但唔好痴得甘容易撕 比d膠水咩都好 比市民貼完順手痴死佢 一張張痴實佢 等佢慢慢撕 ～

直接d 圍林鄭屋企

民革

係 上面講的得啱
唔好為d紙仔中計 民眾鬥民眾
而家政府要將個風向拉去藍鬥黃

可能人地想咁呢

政府就係驚你班人團結

所以先要營造矛盾 等你班人自行分化

唔好中計！

好簡單，老毛一句敵人反對的代表做對了

Memo牆有鳩佢地攪，攪完再起就得，無謂受傷同落單

CCTVB繼續鍵盤戰線，廣告商應該唔會再高調話自己抽廣告，但口裡說不，身體最誠實，點都會停一停。CCTVB呢間仆街野唔會惡得好耐。

獨立調查狗狗委員會要再出力夾爆保蝗黨，今年選舉年，除非佢唔想贏，否則都要向現實低頭。保蝗黨而家入面都四分五裂。

Yes
警犬打緊pr戰
搵幾個人撩慶對家
等d藍絲走晒、傳媒趕到之後
再營做成對家人多攪事feel
呢招警犬成日用

唔應該太過著重同其他民眾糾纏
對準番焦點落政府到
5年前已經衰過一次

Be water
And be cockroach

有牆嘅地方，就有可以貼，唔使去守，應該任何地方都貼一貼，由佢地慢慢去破壞

真係好撚似雨傘後期

其實駛乜守
日日係屋企寫定
出去貼十張都唔駛30秒
佢地日日自發做清潔工咪由得佢地囉

今朝飲茶聽到幾個廢老話貼連儂牆有錢收1蚊1張，仲係咁望住我，因為成間茶樓得一個候生仔

咁又點，去到呢一刻未覺醒嘅人就放棄佢地啦，堅持自己嘅道路，咪撚理佢地點睇，同佢地嘈冇用架

專登開幅牆俾人挑釁，你同其他市民對抗又對唔準政權，係咪要諗下收手唔再搞呢？

依家班黑警就係想借佢地黎打柒班學生啊 你咁都唔知就真係攞黎柒喇

高 翔 苑 油 塘
油 美 苑 油 塘

呢D係紀 律 部 隊 宿 舍

加上其他屋村太多低智識水平嘅廢佬

所以油塘呢個位置要小心D

認同

清心水清

希望大家識保護自己
武運昌隆

Up

大家諗清楚 黃藍絲衝突 政府食緊花生呀

太撚on9

只要記得以下法律基礎 還手(就算唔係比人打個個都冇難度)

只要在場有一個識咁樣講

假如
藍衫跌低個moment唔好起返身 有咁傷扮咁傷

在場既人即刻對住施暴者講 依家懷疑你犯咗傷人19 (212 侵害人身罪第19條) 最高刑罰係3年，所以依家行使101公民拘捕令（221 刑事訴訟程序條例 第101條)🙂

之後就用盡你既方法將佢反撚轉拘捕

下一步就係call警察 到場即刻報案(冇份幫手拘捕既做報案人)

通常啲狗會告集體毆鬥， 有片有證據
同埋都係個句
有份幫手拘捕既就記得冇野好講

報案人就簡單講
有人打人打到好傷
所以在場既人行使101拘捕令
捉到人 然後報警

簡化記憶版 傷人19 3年 101拘捕令

林鄭上任頭2年 消失的黑勢力

都開始出返來

唔知會唔會攞上水來練兵

同意 唔好再守
聚焦五大訴求
佢哋要拆我哋第日再貼過

(置頂) 真普選抗爭三部曲

港共最常用手法，民眾鬥民眾，雨傘運動用過，用打去電台講慘情故仔，小巴的士話阻街，阻住做生意，用藍絲去衝擊。
所以我地要堅持，堅忍下去
5個訴求

雨革後期就係咁
旺角銅鑼灣日日搵班黑社會搞你
之後啲鳩嗚, 光復又係
真係全城中伏!!!!!!!!

避免民眾鬥民眾啦，應集中，太多戰線了

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

唔好硬碰受傷
不要群眾鬥群眾
Be Water

推 呢個po重要

真，推

警黑合作

重新聚焦

開始分化市民
等黄絲還手就出手拉人
所以一切都係計

「休班黑警」連家屬，日日都可以同佢地玩

不過黑心啲講句 如果唔發生呢啲暴力事件 係唔會激起到班和理非出黎

總之人數少就好好保護自己 藍絲撐警休班黑警地頭

民眾鬥民眾 慣技 但好易中招

應同

貼牆既繼續貼瘋狂貼
上街既繼續上街，五大訴求

黑警出黎食兩家茶禮

其實兩者是沒有衝突的

「小小後話，這幾天見到論壇有上不少人指出太過專注其他遊行/追擊CCTVB/連儂牆，似乎忽略五大訴求。 但其實兩者是沒有衝突的。」

無衝突，但要識分緩急輕重。
對比起五大/七大訴求實際野餐遊行，連儂牆實在係又緩又輕。我明白連儂牆比人拆會好傷心，但係連儂牆真係就係拆一貼十嗰種堅持。好多人一聽到比人拆就想喊真係痴撚線。

有人拆牆就走,理論都廢事

無錯，又係用同一招！
今次唔同嘅係民意暫時都係贏，但係睇到好多人開始係社交媒體做緊嘢，聲音大咗好多！
媒體戰都唔可以輸！鍵盤戰士都要落力啲幫手！